(同人補完)Hybrid Insector

好耐之前睇過套幪面超人既同人漫畫
內容充滿黑暗、人性，
我一睇就被佢迷倒
但係清水榮一畫到去大概第9話就被東映以侵犯版權之名
叫停咗成部作品，已經就嚟一年幾啦，但係我個心都仲係囉囉攣，
好想睇埋之後個劇情係點，無奈自己既畫功可與畢加索一比，
所以希望以小說形式去補完依套作品。
小弟第一次寫故，文筆極劣
請各位巴打唔好見怪
多加指點

「我最初誕生的時候
降臨在我身上的是祝福
........然後
我再次誕生的時候
降臨予我的是瘋狂」-本鄉猛
。
。
。
。
。
。
。
。
「依到係A小隊，目標係27分鐘前被確認係新宿公園附近出現。

唔係集體行動，估計應該係以個體融入人類社會生活。重覆....依到係......」

廣播員的話語伴隨著直升機的飛行聲在機倉的空氣中徘徊。

「哼，應該係漏網之『蟲』。」帶著面罩的人說道

「5分鐘就已經可以解決。」
。
。
。
男人坐在公園中的長椅上並看著公園中心的噴水池，

週遭的環境因為被圍繞著公園的圓球形街燈微弱的光線照耀著，

所以在黑夜中尚算清楚可見。

男子身穿滿佈皺褶的西裝，啃著麵包，

滄桑的感覺在他那副圓框眼鏡的襯托下更能表現出來。

但他仍不知道死亡正一步步向自己靠近。

「？」

男子突然注意到有道光線快速地向自己身上照去，

光線取代了那些微弱的街燈，支配了整個公園。

他把視線移向天上並用手臂試圖擋著那道強光，

生怕光線會傷害他似的，但會接下來真正會傷害他的...........
。
是人類

無數的人影由發出強光的直升機中游繩到地面，而且包圍著那男子。

「做...做咩啊?!你地......係咩人啊?!」男子吶喊著，

不安的情緒在他心中蠕動著，魂魄像是被勾去了。

他全身的細胞無一不顫抖著，驚恐這字就似是刻印在他那雙鏡片下的眼睛裏。

一副副冰冷的鋼鐵面罩都注視著他「我地係防衛局既昆蟲獵人.......」

聲音從包圍著男子的那些人後方傳來「咁樣講，你應該清楚明白啦。」

男子不安的感覺開始離他而去，眼神亦逐漸鎮定下來。

他凝視著前方.....那道聲音的來源

「激氣！明明之前一直都收埋得好好，明明之前都無發現我架......點解啊!!」

那人慢慢走到探照燈下，輪廓逐漸變得清楚可見：「因為依啲就係我地既工作啊。」

那個他身穿長袍，短髮，眼神略帶殺意。

「我地根本乜嘢都無做過，我地一直都只不過想腿踏實地咁生活啫！
求下你地放過我啦，我只係想單純咁作為一個人類咁樣一直生活落去........」

男子語氣中帶點無助、無奈的感覺。

「就係因為咁樣我先至會覺得困擾啊～」那人看似不太同意男子的話語

「非人類生物但係希望以人類既身份生活下......何等的荒唐！」

男子跪下了，向那人跪下求饒「當我求下你啊！我.....我仲有老婆同仔女啊......」

「咁啊～真係夠曬愚蠢啊......唯有增加被抹殺既對象啦～」

那人單手按著雙眼、搖著頭，似乎是對男子方才的說話進行嘲笑，

男子續道：「你地仲算係人類咩！你地依家所擁有既一齊全部都係我地......」

「當然，我地十分清楚，依家既一齊只不過係建立係你地既犧牲既基礎上......請你好好咁認清楚依一點。」

男子站了起來，以憤怒的雙眼注視著那人，心中的怒火高溫得可以吞噬眼前的一切。

他把穿在自己身上的西裝脫掉，腰上露出了一條形狀充滿機甲感但非常簡陋的腰帶，

看著就像是上個世紀的產物似的。

因為光線的折射下，鏽跡佈滿在銀色的腰帶上，

中間的『風車』似乎正在準備強力地轉動。

「變身！！！」
。
。
。
。

腰帶中心的風車隨著男子的吶喊而轉動著，但風車…….看似有心無力，

令人擔心隨時會停下來。

腰帶發出軟弱光芒，就像人類臨死前最後的掙扎。

男子的身體開始出現了變化，身體的表皮逐漸消失，

由腰帶位置所出現的外甲漸漸地取代男子的外皮

…或是應該說漸漸地吞噬男子本身。一副簡陋的外甲包裹著他的身體每一處，

就連面部、頭部也無不例外。覆蓋男子頭部的面罩

….醜陋

看著就像是一隻該死的蝗蟲，

頭頂的那雙纖幼、對稱的觸角為『蝗蟲』增添了些許的『美感』。

男子原本滄桑的雙眼被現在這雙圓大的『眼』取代了，

男子的怒火從那雙通紅的『眼』中表現出來，

他彷彿希望利用『眼』中的怒火燒燬前方鄙視著他的那人。

煙霧逐漸地散去，男子的身體輪廓亦變得脈絡分明。

他這副身軀讓人聯想到不知在多久以前，

寧願捨棄生命但仍要守護人類的英雄－「幪面超人」

西裝的殘跡依然掛男子新的身軀上，

少許的血跡點點地黏附在幪面超人的外甲上。

「哈啊…哈..啊…哈啊…」幪面超人發出辛苦的喘息聲，

變身所帶來的負荷明顯超越他身體所能承受的。

肩膀的些微晃動，都讓人感到辛酸。

但那人明顯不這樣認為：「真係無得救，你睇下你自己，幾咁醜陋既姿態。」

那人仍然以單手按著眼睛，似是嘲笑著、似是正在看一個小丑的表演。

喘息聲亦然在空氣中流動著。

「咁樣啊~咁我就暫且同情下你啦，見到你咁可憐，我都有些許既同情

...之不過……」

「我係絕對唔會允許好似你咁樣嘅嘢…自稱為人類!」
「變身!!!」

那人也重覆了男子的動作，掀起披在身上的長袍，腰間同樣地露出了一條腰帶。

但這一次，腰帶比起幪面超人身上的更為簡單但充滿美感，

中心長方體上的紋路充滿了科幻感，一看便知道雙方的差距，

幪面超人的.......簡直不能相提並論。

腰帶的核心隨著那人的叫喊而左右打開，就像是一道封鎖力量的大門。

一道耀眼奪目的強光從『大門』裏綻放出來。

腰帶中心出現的外甲漸漸地覆蓋那人全身，為他提供了一個安全的屏障，

頭部的面罩並沒有『眼』，而是一道橫向的光線，

頭頂上那雙對稱的觸角依舊存在，但變得更短了。

煙霧散去後，機兵的外貌出現在男子面前，直升機的光芒反射下，

使覆蓋在那人整套外甲的銀白，顯得閃亮奪目；

但在那邊的騎士，卻顯得失意落魄。

騎士看著機兵的身軀並說道：「雖然之前都聽過少少傳聞，

但係無諗過真係存在……正式既名好似係叫傳輸裝甲兵，

不過依家竟然被世人叫做…」

「幪面超人。」

那人搶走了男子的發言。

「收聲!!你地根本無資格講出依個名!!!!!」

說罷，幪面超人便向機兵衝去，並握起拳頭試圖令他後悔說出剛才的話。

「根本就唔需要所謂既資格!」機兵亦不甘示弱，回應了幪面超人的說話。

「哈啊！！！！」

自膠 差一張圖

「我係絕對唔會允許好似你咁樣嘅嘢…自稱為人類!」
「變身!!!」

那人也重覆了男子的動作，掀起披在身上的長袍，腰間同樣地露出了一條腰帶。

但這一次，腰帶比起幪面超人身上的更為簡單但充滿美感，

中心長方體上的紋路充滿了科幻感，一看便知道是高科技物品，

幪面超人的.......簡直不能相提並論。

腰帶的核心隨著那人的叫喊而左右打開，就像是一道封鎖力量的大門。

一道耀眼奪目的強光從『大門』裏綻放出來。

腰帶中心出現的外甲漸漸地覆蓋那人全身，為他提供了一個安全的外甲，

頭部的面罩並沒有『眼』，而是一道橫向的光線，

頭頂上那雙對稱的觸角依舊存在，但變得更短了。

煙霧散去後，機兵的外貌出現在男子面前，直升機的光芒反射下，

使覆蓋在那人整套外甲的銀白，顯得閃亮奪目；

但在那邊的騎士，卻顯得失意落魄。

騎士看著機兵的身軀並說道：「雖然之前都聽過少少傳聞，

但係無諗過真係存在……正式既名好似係叫傳輸裝甲兵，

不過依家竟然被世人叫做…」

「幪面超人。」

那人搶走了男子的發言。

「收聲!!你地根本無資格講出依個名!!!!!」

說罷，幪面超人便向機兵衝去，並握起拳頭試圖令他後悔說出剛才的話。

「根本就唔需要所謂既資格!」機兵亦不甘示弱，回應了幪面超人的說話。

「哈啊！！！！」

話語剛落，幪面超人的拳頭便擊向機兵，但是…

事願但為。

機兵不費吹灰之力便輕鬆地握著迎面而來的拳頭，並且定住了幪面超人的動作。

「真係好可悲，唔通依啲就係從上次大戰之中所苟且殘存落嚟既拳頭?」
「唔好講笑啦！」

話說剛結，機兵便把幪面超人的整條手臂，以不費九牛二虎之力扭斷了，

骨頭的碎裂聲『格啦格啦』地響著。

騎士瞬間捉住自己斷掉的右臂，哀號聲傳遍整個新宿公園，

痛苦的感覺圍繞著他的全身並且瘋狂地跳動著，彷彿就像處於地獄似的。

「負荷值增加30，痛覺全面切斷，D模式啟動。」

機械的聲音從機兵裏的廣播器傳來，隨後機兵叫到：

「就等我一口氣了結你！！」

機兵丟掉了騎士的斷臂，向後退了數步。這時，騎士意識到「係個招…」

機兵右腿上的裝置發出轉動聲和強光，看著就似是正在醞釀著甚麼。
「充電完成，達120%」

聲音播出後，機兵立即向跪在地上滿佈鮮血的騎士跑去，並向他使出飛踢

「風！雷！電！」

熟悉的招式名，那理應踢破黑暗、帶來光明的力量，竟然為自己帶來死亡。

電光的能量集中在一起，全部都無一偏彼地施放在騎士身上，

上身和下身因此分開，血肉在空氣中橫飛，鮮血淋灕地撒向空中，

鮮血所帶出的腥臭、鐵銹味佈滿空氣之中。

「求…下你，救我」幪面超人在臨死前一彷彿正在向誰求救，用盡了最後一口氣。

「啊⋯⋯」

「係二十世紀末既個場大戰，
我失去咗好多同伴，就算係咁……
就算係咁，我地都要為人類而戰，
但係到最後我地竟然被視為威脅人類既存在，
就係我地力量矛盾消失既個一瞬間….

人類為咗接受我地正義使者而所賦予既名字，
都逐漸忘卻腐朽。
曾經被叫做“幪面超人”既存在，
係生物學上……
。
以“混種昆蟲”作為區分。
。
直到最後
。
都無被承認為—人類」

——簡易騎士211號

。
。
。
。
。

但不知道在那裏的高樓上，
有個男子一直注視著這一切。
圍巾在空氣中不斷地飄揚著，
那個男人

…一號。

序章—00

完

後日po第一章

見你推飛鳥，幫你推下

七仔